得罪講句，耶撚某程度上同邪教教徒有得揮（總結論點）

事先聲明，我唔係一碌鳩打一船人，我只係針對有下列特徵嘅耶撚

話說我頭先睇咗一條有關安樂死嘅片

入面有條友擺咗個咁嘅回覆

睇到我把鬼火，所以以下我想總結下耶教同邪教嘅共通點

1.盲信毫無依據嘅故事
聖母未婚懷孕、蘇哥死而復生、摸西分紅海呢啲故事擺明係天馬行空，聖母明顯係俾人未婚中出，摸西分海呢啲就正頭唔撚染講啦，可惜班耶撚照單全收，好似連大腦都冇

2.四周傳教，滋優他人
老實講，正常喺街傳道係絕對冇問題，但有啲耶撚會對你死纏爛打，你唔去教會就對你起晒鋼，好似你殺咗人老母咁 我試過返工break嗰陣俾個上司突然捉住同我講咗好多基督教教義，明明我唔想睬佢

3.滿腦教義，不加思索
開口埋口都係神呀、天父呀，而且將所有野都同宗教掛勾，當你覺得生活唔如意，佢哋就會話係神嘅考驗，就算你身患絕症，死晒全家，佢哋都會話係神嘅考驗。難聽過粗口 小弟細個曾經識個一個人，有次入黑我同佢講週圍咁黑好驚，佢答我神就住喺我哋心入面，所以唔使驚

4.滿嘴毒舌
成日開口埋口咒人落地獄，只要你唔信神，你就會落地獄，只要你自殺、你係gay、你搞婚前性行為，全部都要落地獄，信蘇哥先可以上天堂，簡直惡撚過狗

5.認親認戚，排除異己
亂鳩咁叫人兄弟姊妹，你係耶撚就叫下你兄弟，如果你唔係，就對你有所排斥，十足十黑社會

對於生命呢個議題，我認為每個人都有權利去決定生死，因為命係自己嘅，自己有權去決定，前提當然要考慮多方因素。但假若身患絕症，真係無可救藥，唔通只可以活著似隻狗，都唔可以死得有尊嚴？

所以呢個係佢哋第6個特徵：
心胸狹窄，將自身價值觀強加人身上
大部份耶撚都話反同志、反安樂死。但試問佢哋有幾多個係同志、或者身患絕症？因為自己唔係咁，就針對異己，完全同共慘黨玩批鬥冇分別。我真係好想睇下有個耶撚全身生癌嗰陣，係咪依然堅持唔可以安樂死

早排住咗輪醫院，特別有感觸，我患嘅唔係大病，但住完一個星期院，我胸骨因為長期瞓床痛咗成個月，出院嗰兩日仲持續有患聽，一直聽到儀器啲「嘟嘟」聲，一個星期尚且如此。嗰啲冇辦法自理，長期住院、插喉，而且好大機會好唔返嘅人/老人，班耶撚有冇理過佢哋嘅感受？

當然呢個世界上係有好多高質教徒，係識得獨立思考。但以上講嗰堆人云亦云，盲目順從嘅耶撚，唔該全撚部同我縮返入你老母個閪入面

耶撚

耶教近幾年已經開始收緊皮
都係擔心目屍淋好過啦

被人搶野/老強果時就唔會咁諗